# モジュール302へようこそ：on-chainエッセンシャル：Plutus

この包括的なシリーズでは、重要なトピックと実践的な演習をカバーした構造化されたカリキュラムを通じて、Plutusとその複雑さについて深い理解を得ることができます。このモジュールシリーズの終わりまでに、自分自身のPlutus契約を効果的に作成、展開、管理できる堅牢なスキルセットを身につけることができます。

### このモジュールでは、以下を学びます：

-   あなたは自分自身のPlutus契約を計画し、実装する方法を学び、アイデアを機能するブロックチェーンアプリケーションに変換する能力を身につけます。
-   私たちは、Plutusプロジェクトの作成、更新、および維持のプロセスを案内し、シームレスな開発に必要なツールを提供します。
-   Plutusにおける時間の複雑さ、POSIXTimeやLedger Slot Numbersを含め、契約の実行における役割を探求します。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
